過海隧道由收費改成免費

政府近排好落力sell三隧分流方案，但支持聲音未去到足以通過落實，一齊停留係磋商階段。

咁岩睇到本港報章一個投稿建議，係現有車輛牌費上加價，例如:現時1500cc車牌費約$4000，再加$18200($35平均過海費 x 2來回 x 260日) = $22200 1500cc 新牌費。但係就免去一年內過隧道費用。

投稿有話最終階段可以抽起唒所有隧道收費站，車輛用少左時間逼係收費站，車輛使用者又可以唔洗再就住隧道收費，自由選擇最方便的過海方法。

牌費增加亦可以將購置車輛的固定成本增加，有望減少本港的車輛數目。

不過可以預期過海次數較少的車主會大力反對建議...

各位巴打對呢個建議又有咩睇法

塞車位搬去第度＝解決問題

仲以為真

打擊唔用隨道的人，反面睇係迫大家多用隨道，真係好方法嗎？？

本人同意牌費要加，因為香港而家真係太多車，但未使去到樓主甘加。
加而家1.5~2倍， 用D 錢去做好其集道路，整多D 停車位更好

甘你老母

加1000倍啦
無錢學咩人揸車
多收既錢反而應該用黎補貼公共交通
咁先叫還富於民

免費咪又係吸引多啲車用隧道，仲加劇咗塞車問題，你隧道加價又只會令到其他人用公共交通工具過海，如果巴士地鐵唔開多啲班次，又令交通系統壓力增加，地鐵巴士越來越迫

源頭減人啦

全港隧道統一收費
使用量最低3條平一半

其實要睇埋紅隧同CBD個關係

紅隧多人用係除咗平之外，仲有接近灣仔銅鑼灣金鐘尖沙咀呢啲CBD

穿梭呢啲人多車多嘅中心區，紅隧比其餘兩條隧道有優勢

冇咗隧道費嘅concern，啲人一定首選用紅隧過海，而唔用東西隧

到時紅隧可能又係塞返轉頭

除非set個牌費係會顯著咁減少要過海車嘅數目

但到時學似樓上話齋，唔過海嘅車變咗要受罰，好難通過到

就算3條隧道唔駛錢都無用

高速design on99
一開咗條中環灣仔繞道
可以攪到西隧由唔塞變到塞

本身市區路窄人多
道路可容納車輛數目已經接近飽和

D人揸車又有問題 直路都炒
日日返工放工時間係到自製road block

加地鐵/巴士費1000倍
等你地home office
完美解決塞車問題

而家塞車係因為收費亭慢所以塞咩？

on9建議

運輸個啲咪肥肥囉

其實你有冇揸車？

我係報紙見到投稿同大家分享下 佢個建議雖然無直接針對交通擠塞個根本源頭（重新規劃地區交通網絡唔係唔好 不過唔係一時三刻做到）但係有唔少的幻想同改善空間

好高興大家都有分享駕車人士的想法同預期發生的反對聲音 但對現時過海交通問題 大家有無咩建議提出黎度下 大家可以分析多d 絕無惡意

利申： 有揸車 少過海 走大西北路多

直程取消巴士佢
一定路路暢通

用ERP咪得

同的士一樣限制發牌

容許車牌自由炒賣但階級徵稅

收到嘅稅用嚟補貼公共交通工具

當然狗鐵同廢巴更需要改革

又未必 如果三隧同價
我明知紅隧一定塞到仆街，我不如行遠小小去西隧。但而家西隧個價，我就寧願塞紅隧

主要紅隧得2個入口
收費站成4個閘口出
朝朝早一定係比巴士陣/貨車/泥頭車塞死
主要D人比左autotoll月費又唔想蝕
死都要排autoll條線
其他車去唔到收銀果幾條隊

經過公主道入紅隧都知D線規劃到on9
條autotoll一定係最左/最右
香港唔要autotoll其實幫輕塞車唔少

渣私家車,26果班朝早番工
逼哂落地鐵/巴士其實你地慘
早排地鐵炒車,靜係一條線D人都搞到過海巴士線排長龍
如果渣私家車班,26落哂地面
其實搭地鐵/巴士果班都唔好受

其實可以試下行之前加隧道錢方案
無錯係的確令唔少人放棄渣車落哂地面
我諗朝早7點半地鐵已經開始塞
(宜家7點9打後西鐵已經多人)
咁你地日後想唔逼可能要7點已經出去搭車
唔好以為加班私家車主費=冷炒=大家happy
同拆哂停車場,D車違泊逼哂出路面一樣

auto toll 唔收月費咪可以開多幾條